Câu hỏi: Thành phần nào sau đây KHÔNG phải là một thành phần giao diện người dùng (UI) trong Android?
A. TextView
B. Button
C. Service
D. ImageView
Đáp án: C

Câu hỏi: Layout nào thường được sử dụng để sắp xếp các thành phần UI theo chiều dọc hoặc chiều ngang?
A. RelativeLayout
B. LinearLayout
C. FrameLayout
D. ConstraintLayout
Đáp án: B

Câu hỏi: Intent trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị thông báo cho người dùng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Khởi chạy Activity.
D. Xử lý sự kiện chạm.
Đáp án: C

Câu hỏi: Vòng đời của một Activity bắt đầu bằng phương thức nào?
A. onStart()
B. onResume()
C. onCreate()
D. onPause()
Đáp án: C

Câu hỏi: Để xử lý sự kiện click chuột cho một Button, bạn cần sử dụng phương thức nào?
A. onClick()
B. onTouch()
C. onLongClick()
D. onFocusChange()
Đáp án: A

Câu hỏi: Kiểu dữ liệu nào sau đây được sử dụng để lưu trữ giá trị đúng hoặc sai?
A. int
B. float
C. String
D. boolean
Đáp án: D

Câu hỏi: SharedPreferences trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Lưu trữ dữ liệu có cấu trúc.
B. Truy cập cơ sở dữ liệu SQLite.
C. Lưu trữ dữ liệu dạng key-value.
D. Gửi dữ liệu qua mạng.
Đáp án: C

Câu hỏi: Toast trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị một hộp thoại.
B. Hiển thị một thông báo ngắn gọn cho người dùng.
C. Phát nhạc.
D. Chụp ảnh màn hình.
Đáp án: B

Câu hỏi: Để tạo một ứng dụng Android, bạn cần sử dụng ngôn ngữ lập trình nào?
A. C++
B. Python
C. Java
D. Kotlin
Đáp án: C, D

Câu hỏi: Adapter trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Kết nối dữ liệu với ListView hoặc RecyclerView.
B. Tạo hiệu ứng động.
C. Xử lý sự kiện cảm ứng.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: Fragment trong Android là gì?
A. Một Activity con.
B. Một thành phần UI có thể tái sử dụng.
C. Một dịch vụ chạy nền.
D. Một kiểu dữ liệu.
Đáp án: B

Câu hỏi: RecyclerView là gì?
A. Một thành phần UI để hiển thị danh sách.
B. Một layout để sắp xếp các thành phần UI.
C. Một lớp để xử lý sự kiện.
D. Một kiểu dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: Manifest file trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Khai báo các thành phần của ứng dụng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Xử lý sự kiện.
D. Tạo giao diện người dùng.
Đáp án: A

Câu hỏi: Gradle là gì?
A. Một công cụ để quản lý dependencies.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một IDE để phát triển ứng dụng Android.
D. Một framework.
Đáp án: A

Câu hỏi: AsyncTask được sử dụng để làm gì?
A. Xử lý các tác vụ chạy nền.
B. Tạo hiệuCâu hỏi:  ứng động.
C. Vẽ đồ họa.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: ContentProvider được sử dụng để làm gì?
A. Chia sẻ dữ liệu giữa các ứng dụng.
B. Tạo giao diện người dùng.
C. Xử lý sự kiện.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: SQLite là gì?
A. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: BroadcastReceiver được sử dụng để làm gì?
A. Nhận các thông báo từ hệ thống.
B. Gửi dữ liệu qua mạng.
C. Tạo giao diện người dùng.
D. Xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: Service là gì?
A. Một thành phần ứng dụng chạy nền.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: Thread là gì?
A. Một luồng xử lý.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: Activity Lifecycle là gì?
A. Quá trình tạo, khởi động, tạm dừng và hủy một Activity.
B. Vòng đời của một ứng dụng Android.
C. Quá trình tải dữ liệu từ mạng.
D. Quá trình lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: Layout inflater được sử dụng để làm gì?
A. Tạo các đối tượng View từ file XML.
B. Sắp xếp các thành phần UI.
C. Xử lý sự kiện.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: Drawable là gì?Câu hỏi: 
A. Một tài nguyên đồ họa.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: dp là gì?
A. Đơn vị đo lường độc lập với mật độ điểm ảnh.
B. Đơn vị đo lường phụ thuộc vào mật độ điểm ảnh.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: Để định nghĩa một màu sắc trong Android, bạn sử dụng kiểu dữ liệu nào?
A. Integer
B. String
C. Color
D. Hexadecimal
Đáp án: C, D

Câu hỏi: ViewGroup là gì?
A. Một lớp cơ sở cho tất cả các layout.
B. Một thành phần UI để hiển thị hình ảnh.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: Thuộc tính android:layout_width="match_parent" có ý nghĩa gì?
A. Thành phần UI sẽ có chiều rộng bằng với chiều rộng của thiết bị.Câu hỏi: 
B. Thành phần UI sẽ có chiều rộng bằng với chiều rộng của thành phần cha.
C. Thành phần UI sẽ có chiều rộng cố định là 100dp.
D. Thành phần UI sẽ tự động điều chỉnh chiều rộng.
Đáp án: B

Câu hỏi: Thuộc tính android:gravity được sử dụng để làm gì?
A. Căn chỉnh nội dung của một thành phần UI.
B. Thay đổi vị trí của một thành phần UI.
C. Thay đổi kích thước của một thành phần UI.
D. Thay đổi màu sắc của một thành phần UI.
Đáp án: A

Câu hỏi: AndroidManifest.xml nằm ở đâu trong project Android?
A. Thư mục /res
B. Thư mục /src
C. Thư mục gốc của project
D. Thư mục /assets
Đáp án: C

Câu hỏi: Để chạy một ứng dụng Android trên thiết bị thật, bạn cần làm gì?
A. Kết nối thiết bị với máy tính và bật chế độ USB debugging.
B. Cài đặt Android Studio trên thiết bị.
C. Chạy lệnh adb install trên máy tính.
D. Cả A và C.
Đáp án: A

Câu hỏi: dp và sp khác nhau như thế nào?
A. dp là đơn vị đo lường độc lập với mật độ điểm ảnh, sp là đơn vị đo lường phụ thuộc vào mật độ điểm ảnh.
B. dp được sử dụng cho kích thước font chữ, sp được sử dụng cho kích thước các thành phần UI khác.
C. dp là đơn vị đo lường phụ thuộc vào mật độ điểm ảnh, sp là đơn vị đo lường độc lập với mật độ điểm ảnh.
D. dp và sp giống nhau.
Đáp án: A

Câu hỏi: AlertDialog được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị một hộp thoại cho người dùng.
B. Hiển thị một thông báo ngắn gọn cho người dùng.
C. Phát nhạc.
D. Chụp ảnh màn hình.
Đáp án: A

Câu hỏi: Intent Filter được sử dụng để làm gì?
A. Lọc các Intent.
B. Khai báo các Activity có thể xử lý một Intent.
C. Khởi chạy một Activity.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: B

Câu hỏi: Serializable là gì?
A. Một interface để lưu trữ đối tượng vào bộ nhớ.
B. Một lớp để lưu trữ dữ liệu.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: Sự khác nhau giữa ListView và RecyclerView là gì?
A. RecyclerView hiệu quả hơn ListView khi xử lý danh sách lớn.
B. RecyclerView hỗ trợ ViewHolder pattern.
C. RecyclerView linh hoạt hơn ListView trong việc tùy chỉnh layout.
D. Cả A, B và C.
Đáp án: D

Câu hỏi: ViewHolder pattern được sử dụng để làm gì?
A. Tối ưu hóa hiệu năng của ListView và RecyclerView.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Xử lý sự kiện.
D. Tạo giao diện người dùng.
Đáp án: A

Câu hỏi: Data Binding là gì?
A. Một kỹ thuật để kết nối dữ liệu với giao diện người dùng.
B. Một cách để lưu trữ dữ liệu.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: MVVM là gì?
A. Một kiến trúc phần mềm.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: Retrofit là gì?
A. Một thư viện để thực hiện các request HTTP.
B. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: Gson là gì?
A. Một thư viện để chuyển đổi giữa JSON và Java object.
B. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: Picasso là gì?
A. Một thư viện để tải và hiển thị hình ảnh.
B. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: Firebase là gì?
A. Một nền tảng di động của Google.
B. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: ConstraintLayout là gì?
A. Một layout linh hoạt để sắp xếp các thành phần UI.
B. Một thành phần UI để hiển thị danh sách.
C. Một lớp để xử lý sự kiện.
D. Một kiểu dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: DataBinding giúp giảm thiểu việc viết code ở đâu?
A. Trong file XML.
B. Trong file Java/Kotlin.
C. Trong file Gradle.
D. Trong file Manifest.
Đáp án: B

Câu hỏi: ViewModel trong kiến trúc MVVM có nhiệm vụ gì?
A. Lưu trữ và quản lý dữ liệu cho UI.
B. Hiển thị giao diện người dùng.
C. Xử lý sự kiện người dùng.
D. Tương tác với cơ sở dữ liệu.
Đáp án: A

Câu hỏi: LiveData là gì?
A. Một lớp để giữ và quan sát dữ liệu.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu hỏi: Room là gì?
A. Một thư viện để làm việc với cơ sở dữ liệu SQLite.
B. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: Jetpack Compose là gì?
A. Một toolkit để xây dựng giao diện người dùng theo hướng khai báo.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu hỏi: Những thành phần nào sau đây có thể được sử dụng để hiển thị danh sách trong Android? (Chọn 2 đáp án)
A. TextView
B. ListView
C. ImageView
D. RecyclerView
Đáp án: B, D

Câu hỏi: Những phát biểu nào sau đây đúng về Intent? (Chọn 2 đáp án)
A. Intent có thể được sử dụng để truyền dữ liệu giữa các Activity.
B. Intent chỉ có thể được sử dụng để khởi chạy Activity.
C. Intent có thể được sử dụng để khởi chạy Service.
D. Intent không thể chứa dữ liệu.
Đáp án: A, C

Câu hỏi: Những phương thức nào sau đây thuộc vòng đời của một Activity? (Chọn 3 đáp án)
A. onCreate()
B. onClick()
C. onStart()
D. onResume()
E. onDestroy()
Đáp án: A, C, D, E

Câu hỏi: Những thư viện nào sau đây thường được sử dụng trong lập trình Android? (Chọn 3 đáp án)
A. Retrofit
B. Gson
C. Picasso
D. jQuery

Đáp án: A, B, C

Câu hỏi: Những lợi ích nào khi sử dụng ConstraintLayout? (Chọn 2 đáp án)
A. Giúp giảm thiểu việc lồng ghép layout.
B. Cải thiện hiệu năng của ứng dụng.
C. Dễ dàng tạo hiệu ứng động.
D. Giúp code dễ đọc hơn.
Đáp án: A, B

Câu hỏi: Những thành phần nào sau đây thuộc kiến trúc MVVM? (Chọn 3 đáp án)
A. Model
B. View
C. Controller
D. ViewModel
Đáp án: A, B, D

Câu hỏi: Những công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để debug ứng dụng Android? (Chọn 2 đáp án)
A. Android Studio Debugger
B. Logcat
C. ADB
D. Git
Đáp án: A, B, C

Câu hỏi: Những kỹ thuật nào sau đây giúp tối ưu hóa hiệu năng ứng dụng Android? (Chọn 3 đáp án)
A. Sử dụng ViewHolder pattern.
B. Sử dụng AsyncTask cho các tác vụ chạy nền.
C. Giảm thiểu việc sử dụng bộ nhớ.
D. Tối ưu hóa hình ảnh.
Đáp án: A, B, C, D

Câu hỏi: Những khái niệm nào sau đây liên quan đến việc lưu trữ dữ liệu trong Android? (Chọn 3 đáp án)
A. SharedPreferences
B. SQLite
C. ContentProvider
D. Intent
Đáp án: A, B, C

